美國領事指修訂《移交逃犯》條例令美方疑慮增 預告下份報告對港更嚴厲

美國駐港總領事唐偉康接受無綫節目《清心直說》訪問指，去年香港政治氣候差，估計下一份報告會更嚴厲（critical），直指北京對港的政治壓力，或進一步威脅營商環境。唐偉康甚至指政府提出修訂《移交逃犯》條例，或令美方多一重疑慮，甚至影響美、港雙邊協議的實施。

唐偉康於訪問中指香港過去一年，「一國」的趨勢明顯先於「兩制」，唐說：「過去數年有種趨勢，尤其在2018年，側重了『一國』，令『兩制』未能發揮其最大益處。我明白香港政治氣候使內地不安，但對本港施加的壓力會衝擊香港政治生態，收窄政治空間，更令美方擔憂的是，未來這可能進一步威脅營商環境。」而唐偉康回應相關委員會下一份報告會否較上一份更嚴厲時稱：「我相信按我們去年的評估，這說法成立，正確。」

對於港府考慮修訂《逃犯條例》，處理未有簽訂協議地區移交逃犯安排，當中包括內地，唐偉康指香港與美國目前有引渡協議，美方或會多一重疑慮，又稱修例內容或方式最終或可能影響美國和香港雙邊協議的實施。港大法律學院教授陳文敏早前曾質疑政府若成功修例，或令一些已與港府簽訂長期移交協議的國家，質疑香港的人權狀況，或與香港重新審視協議。